曾經係RETAKER嘅各位，你地而家點樣？

小弟係18年嘅retaker，最初因為份人硬頸唔想讀Asso, high-dip而選擇retake，
一年間經歷好多野，除咗一次次挫敗之外，啲人去曬玩我就自己摺。
搞咗成年最後因為一科英文而成千古恨，就算夠分大學都唔收。
而家唯有死死氣去讀asso，雖然讀得唔太開心，但都開始發展到啲人脈。
上年嘅創傷未完全痊癒，而家只可以將自己啲野做好曬佢，等待機會比我爭取。

辭多歉甚，如題，只係想問做過retaker嘅巴絲打你地而家近況如何？
入到U同入唔到U嘅你地生活開心嗎？

英文2->3
入咗HSU bsex

Retake失敗
但都入到社u

上年retake
由8分升咗2分
入咗ive

Tritake 屢戰屢敗

retake成功 入左i大

放心你 asso, ive都要 retake

雙修, 最後retake收皮, 但經non jupas入返u

Ching你retake咩科?

combine cert la
dont backdoor

Retake failed
Asso入返非三大
Goa>3.8

Gpa

衰英文點com都唔掂，焗住做後門狗

睇緊沙田夜賽

聽日英文

中+英
中文裸考>升1分
英文半裸 (靠讀asso嗰一年上堂當操練)>冇升冇跌

Retake失敗
讀HD再入返八大

best 6 24

咁ching 你係咪take 全科？

4年前retake 難忘既一年

I know that feel 巴打

問題我已經浪費咗一年時間，tritake嘅成本對我黎講都好大下，
理性啲咁諗其實真係唔抵做

retakeer 算係成功例子
由尾個幾間上返三大
retake緊個陣唔敢見人，怕被人問讀緊咩，佢地講大學上莊 ， o camp野，自己仲溫緊DSE

17年retake
retake果陣識左好多人
當中有幾個做左好朋友
齊齊入u

噉嘅分入asso上返三大仲唔好？

雙修加retake兩科
壓力大到癲 溫dse已經好忙 嗰排asso仲要撞正瘋狂test同交paper
嗰陣成個4月都係瘋狂讀書操dse卷之後直踩asso test同paper
最後retake升咗1分jupas入返u

英文2》3 入番八大 今年retake巴打加油

3233 43 > 3354 73
成功入到大學，畢埋業，搵到份唔錯既工，月入2萬多少少

當時如果唔retake就會走去讀bucie嘅19社科，結局肯定好唔同，好彩當初選擇正確

retake成功有三大offer 不過唔係最想入個科
去左讀asso爆4 第一年就入到最想讀個科
兩條路都好難行想放棄個陣就諗
條路自己揀 點都要死頂

retake入咗asso 最後上返U 下年grad

Retake failed
Asso>4

17->21
非三大bba

塞翁失馬焉知非福
話唔定巴打可以有更好選擇，共勉之
利申：今年retaker 英文上唔到2就tritake

求攻略

retake一年負碌入返u
而家grad左自己開公司

已經決定好？

好坦白講，真係講個運字
當然努力溫書都好緊要，但果一年份卷改少少野已經差天共地

13年英文 同14年英文

只能夠講，數學必定要retake，3升5絕對唔難 拉分好幫手

語文科可免則免了

retake成功
樓上話retake一試難忘 我好認同
摺到pk 大時大節都留係屋企唔敢見人
但做廢青又幾開心

Btw retake果陣難免會比人睇唔起，我試過比個去左台灣讀大學既中同笑我仲讀埋d中學野、笑我一次唔得考幾多次都係唔會得之類既說話，太多太多

唔洗理佢地，自己覺得岩既野就堅持落去，時間會證明到出黎

感覺上絲打retake呢一年成熟咗好多

見你有科x 升左3分
由4上5已經難你仲上左3個grade
真心佩服你，希望我都可以有你一半成功啦

17>24(eng:2)>hd>degree

係 英文無2咩都無得讀
依家雙修緊毅進 就係驚自己唔成功
再take唔得我就會放棄讀書放棄發夢 出黎做嘢養家

ching 你係讀緊毅進嘅話其實真係無咩必要去retake噃，
反正你讀完一年都有5個2嘅qualification，反而retake有失敗嘅風險。
你想入U嘅就話姐

Ching 好撚勁

想入asso再升上去
毅進始終無dse 5條2好

我都淨係2科升2個grades同2科升1個grade，
你呢個又真係好勁

聽日努力呀
我都係今年retaker 差數學就完啦
一定得架

一齊加油啦
希望你可以得嘗所願！！
你一定得架

一齊成功
快d去訓啦

好撚開心
retake一定係我人生中最正確既決定
但勸各位有清晰目標（想讀既科/想透過retake得到既野）先好retake
唔好為條氣

好
(其實訓唔著)

超級正 retake嗰一年放咗成年假 成世人冇咁自由過

但唔明點解講到retake斷六親咁
知我retake身邊好多人支持我，冇人睇我唔起
我retake聯絡得最密既係入左U既一位朋友，成日一齊食飯聽佢講點識仔上莊幾仆街都幾開心

2013 DSE retake 2014 DSE
20->24
第一年Jupas no offer
第二年 3大bba

個一年真係好黑暗 好崩潰
但真係最正確既決定

聽到會自卑

加油心態好緊要
落場做卷時比多點信心自己溫左成年唔會唔識答下話？寫左落去就岩架啦！

多謝你

2014 20
2015 23
就嶺南畢業入社大

17年23分炒英文
18年retake英文失敗
今年準備9月入u

一樣 入左ust n賤 fg出黎做野了

入左大學就係新既一頁
大家堅持下去

1314retake 入返三大

各位有志者，比心機讀書
呢條路難行但決定左就返唔到轉頭
努力

Final year了

17 retake 18
ls 2>5* chinhis3>5
讀緊八大
今年有再考

Retake成年一個人過，多左好多時間思考
有種俠客獨自修行既感覺好熱血的

大家要加油呀

我同你個情況都好似，唔止retake個陣，
而家聯絡得最密都係入咗U嘅兩位朋友，
佢地同我講咗啲同大學生活有關嘅野，同埋對大學生活嘅FF，
都係我堅持落去嘅理由。

只可惜而家好難搵返最初retake嘅個團火同感動，
上到asso為咗chur GPA 無曬校園生活，而家讀書讀到個人成碌鳩咁。

奉勸各位考緊或者就考DSE嘅師弟妹們，有頭髮唔好選擇做癩痢。

真心
入翻u之後要硬食上堂好唔慣
唔好話讀中學果啲

始終要係啲本身悶既人先得
本身social 玩retake會死

Retake緊
呢年成日係到思考人生意義
見到人地個個講緊intern exchange，打算做咩，自己仲考緊中學DSE

retake 升咗分，但唔夠入夢想嘅科
而家grad咗做文職
他日會捲土重來

放鬆啲啦 唔好咁大壓力
人大左考翻個19試就覺得好簡單

2010末代ce 衰英文
去私校轉dse 2012dse又衰英文
再讀多年 2013dse 英文3到
入左中大哂銀時 2017 first hon grad
而家讀緊mphil 7月grad
距離第一次公開試咁就9年了

Retake完入咗科大 而家grad咗返啲19office工
覺得讀ive hd個啲出路重好

快點訓好喎我睇Calvin ig好似聽日考英文

當年沒袋AL炒左 唔想讀ASSO 最後轉戰第二屆DSE retake

果年壓力大到仆街 身邊個個FRIEND都入到U
自己唯有匿埋日溫夜溫 由頭了解一次DSE既syllabus 通識又要由零重始去補習去問人

最尾好彩夠分碌到入U 而家都已經畢左業一年半 搵到份過得去既工 對自己對屋企人都勉強有交代

加油 retake呢條路真係唔容易
數字話你知10個人只有1位成功
而家唯獨睇你肯唔肯真係出盡全力 令自己成為果1位

重考15年dse
結果14分->15分
依家讀緊速大 (polyu speed)
gpa還可以 (圓周率)

ive

係聽日就係。。

去訓呀

請問Ching點識人？

same

咩科？

第一次會考8分，repeat 12分勉強升中六，AL 1D4E，冇degree收去左讀hd，讀完成績一般決定出黎做野。
一開始出黎9k，之後11k、12k、16k、17k、21k、25k到今年28k，但已經30歲，想轉行又唔知轉咩好，好後悔當年冇好好讀書

今年港大畢業

會考年代retaker，分數double 左，但仲係差一分入唔到當時既中六，事後諗返雖然白白浪費左一年，但係果一年入面反思左自己人生好多野

RETAKE > ASSO 讀左一年升左上U
好後悔RETAKE

自修生whatsapp 群，我舊年retake個陣都有入到，
睇到某位補習佬幫佢個retaker舊生宣傳個群，我睇完即刻加入
不過個群大部份都係個個人啲學生

retake升6分
改變人生

今年U grad，retake嗰年老師義務幫手改pastpaper，多謝佢哋

上年一路 讀high dip 一路retake eng ,3,左，宜家繼續讀緊 同時 去考ielts. 按cgpa 應該可以上8大

好勁

我就
2011AL衰左
2012AL自修再衰
2013-14IVE
2014-2016part time top up degree
而家就hku master加入左政府做中層夾心餅

16年冇跛腳B5 19分，讀住含大retake一年，升到B5 20分，靠interview 入左bu mktg

升咗幾分入返三大 但依家爛咗gpa
有時諗如果靠hd升返上去 肯定冇依家讀得咁hea 感覺會搵到自己真正嘅目標

Retake 升5分入三大
Retake個年真係好難捱
依加回望返，又覺得小事一樁
加油

而家year4
當年retake 算左6分 combine cert入u
Retake 真不而多科，我考4科，3升1跌
當retake其實都重叫可取，但聽聞尼兩年真係好麻麻
個個都recommend hd asso non jupus升算

有得combine cert，每科計你高分個年

RETAKE FAILED
之後讀ASSO 宜家3大BBA
雖然RETAKE衰左 但冇後悔過RETAKE

Suppose係計最好成績

大學知唔知第二年跌左？

5年前band 3 仔原校repeat
Best 5 19 -> 24
個一年係地獄，但至少證明堅持真係會有成果，當然加啲技巧同要用腦再加啲運氣，一隻牛咁亂衝都唔得
各位巴打加油，入左3大改變左我好多野係講緊因爲入面既U life，見識同社交圈子

17best5 22分衰英文，18 retake英文升返3
而家入返8大ugc gpa3.3

btw，retake嗰一年唔算太辛苦但係又唔可以話易
一年光陰，日常洗費+補習錢又唔見咗幾萬蚊
但係你問我有冇後悔我可以答你冇
呢一年時間真係feel到自己英文進步咗好多，而家同鬼佬傾計都冇乜大問題，係間唔中聽唔明唯有'嗯'人地

retake嗰年屋企人仲支持我去考個車牌話間唔中揸下車去減下壓，佢地真係好好人

Retake嗰年我好似過左個gap year
識左唔少呢幾年來都有contact既朋友
學左好多係中學冇機會學到嘅野
最後走左去台灣讀書
但所有經驗我都覺得值得我retake呢一年
(利申唔多勤力溫書

19->24 今年準備u grad

當年retake升左3分變21分(4c1x)
之後升唔到ugc, 讀polyu hd
點知係伏科, 3.2都升唔返上本科degree
最後沒辦法唯有讀speed top-up degree
而家final year, 等grad收皮, 人生已完, 想死

後悔無走後門囉，同期ad/hd上哂岸，我就得間垃圾U degree
不過有scholarship幫補下，多個閒錢，苦中作樂

2014年 4c+1 19分, best 5 21分,入左poly hd
之後就雙修, 一路讀hd 一路溫dse
結果gpa爛哂, dse升一分
但因為2015年普遍考生成績差左
就算升一分都入得返U
身邊有HD朋友直接用返上年成績都可以JUPAS有DEGREE OFFER

各位加油

升咗四分 入翻u
中英各一 兩科選修各一
Btw加油啊

應該知，但無咩野

4b 仲要係phd

當年(都9年前)AL炒咗英文，唔係衰英文係夠分入U讀degree。
唔甘心讀HD/asso就決定retake自修一年(淨係自修返英文同加一科math&stat)。

自修嗰年真係既孤獨又難受，一嚟係自己作戰，唔似得喺學校嗰陣有一班同學一齊努力;二嚟有時朋友話去玩都會拒絕，寧願留多啲時間溫書; 同埋會成日諗如果今次又衰咁點算，浪費一年時間，搞到好大壓力。

好彩最後英文由F變E, math&stat A埋，順利入到poly 某醫療科(first hon grad埋)
而家都有份穩定同月入三萬嘅HA工，慶幸當年嘅選擇係正確

Retake緊第5次 今次有信心！

2013dse 19
2014dse 23
入左三大，retake最緊要自律
今年都做左半年野了，雖然而家份工都唔係搵到咩大錢，但retake呢個選擇冇錯嘅，要對自己嘅選擇負責

Retake一年 入左乞食科 好後悔

第二屆dse 20分
Retake後 22分 讀nursing
做緊ptbf

哈，我算老餅
08 AL jupus UST Chemistry，覺得搵唔到食，reject offer
09 retake AL , 入polyU Nursing

而家做左六年護狗，回想係正確決定
加油，retake壓力一定大,始終唔多唔少都影響前途，i know that feel bro

ive->做後門狗

爸打 同事喎

想問你個陣通識點升 操pp定係咩

Retake 一年升左2分，但中文都係2

讀左一年hd 之後retake 加兩分入左3大

Retake完24分揀左入HSU

你讀咩科架

agger engine non jupas 真係易過jupas入

16 retaker升5分入三大去埋exchange
如果冇行呢條路就變左ling u仔後悔一世

2018雙修，非八大學士學位（公樹恆），用dse成績入返八大

上年雙修嗰時真係辛苦，每日上完堂，落堂就去自修室操dse，見住同學嘻嘻哈哈成群結隊去玩，我就坐係自修室窗邊望住佢地，人地day off去打工去玩，我就繼續摺自修室

essay group project等等逐樣壓過嚟，都唔知温dse定做功課先，望住自修室張枱堆滿一堆嘢，有時真係差啲爆煲反抬，好彩係公眾地方先可以忍住

最後本來放榜no offer， 成個人呆咗，諗返起自己一年嚟on99自摺原來嘥時間，屋企仲話一早話咗你唔好勉強，入唔到就入唔到，好hurt

頹起上嚟，冇乜睇價錢，隨便買咗張機票，兩三星期後飛台灣一轉，去五日，然後台灣旅程尾二嗰日當時我燒緊肉，突然收到個3字頭電話，長途電話又貴加上3字頭，本來想cut線，唔知點解，當下突然覺得冇乜所謂啦就聽咗，原來係某八大打嚟話有後補位，問我要唔要

騫翁失馬，你永遠估唔到將來會點，唔好咁快認輸，希望總會有的，當下嘅錯折可能係機遇，只係當下嘅你留意唔到

Retake完升得一分之後都唔高分 入唔到A1因為佢睇重嘅interview衰咗 入咗A2嘅無興趣冷門錢途科

個陣會覺得難捱 而家覺得讀呢科仲難捱 起碼個陣都仲開心過而家

本身retake入咗asso 擇錯科冇心讀落去 今年tritake
奉勸大家一定要揀自己想讀嘅科
唔係會好浪費時間

Retake壓力大到仆街
用左三個月先Pick up返個人
之後日日做一份卷
最尾考DSE果陣認真睇題目做就掂曬

可唔可以share下retake個陣點樣堅持同埋作息等等？
同埋你地有冇返工 定係真係全摺溫書？

+1 思考左人生好耐🚬🚬🚬

頭幾個月 10-4 自修室摺讀 唔好咁chur自己住
1月開始10-7 2/3月開始開門到閂門搵岩自己溫書節奏

堅持睇你個人意志力 你冇100％要成功既心態就玩完

創意台台主

咩公司

Band 3中學repeat 22442>43554
自問冇意志力自己一個溫書
學校repeat 有幾個戰友扶持
最後齊齊入u
加油

有撚分別咩，出到社會大家咪一落咁折墮

retake升左2分 入左shitty

恒大入返三大
果一年諗返起真係好撚熱血

2015->2016retaker
retake左eng math chem bio
原本 4434
之後 5*455
入左ust bba
只能夠話要溫書要問心無愧

此鳩不同彼鳩

好勵志 原來自修室真係可以識人btw
好驚自己頂唔到今年dse但係身邊既朋友個個都好勁 自己係最差 聽日考英文又腦閉塞背唔到vocab
考mock個陣仲有鬥志過依家考dse

你個中同去台灣讀大學都好意思笑人

哇巴打點樣升英文

升咗五分
下年u grad

16 dse retaker
18分變22分 入左poly
入到去反而無左以前果份衝勁
可能retake 果年太摺嘅關係
係大學識得唔多fd
見到嘅都係點頭之交嘅hi bye fd
想知再講

15年Retaker
6科19分升到29分入中大
唯一重要嘅係定目標 努力係要 但唔好chur太緊

最好唔好retake

好老實咁講 要你自己本身有少少英文sense
我個時係差技巧 跟著就出去大型補習社補
攞佢地d範文狂溫 但唔係完全死背
而係要內化d句式 文章style 結構等等
如果你準備下年retake
應該盡快養成睇英文劇/電影嘅習慣
模仿外國人用字同發音
經常諗番佢地
就算1年都會有進步
同埋記得作argumentative type essay
但切記唔好死背
因為聽聞近年eaa捉死背捉得好嚴？
考個陣諗下點樣自然用番出嚟
咁樣你writing同oral實有進步
我個陣2016 eng細分係5* 5** 4 5*

18年retaker,16分升22入番u,但係只係為屋企而入，讀到好冇動力

幾個fd一齊retake 有啲雙修
得我炒左
之後滿分4.0/4.0 gpa 一年轉番u

入錯科慘過retake

老餅retaker路過：
07年CE 8分 --> 08年CE 14分，好彩有學校收我讀AL
但AL 2D3E No Offer，入左asso
碌左兩年Non-Jupas入左U，之後讀埋Master

靠張cert，依家都好好地做緊份過20k既工
各位retake既爸打絲打努力。retake路一d都唔易行，自己俾自己壓力、屋企人俾你既壓力 etc.……
但請記住你當初決定retake時o個股「唔憤氣」及「決心」。佢地正正就推動你發奮既原動力，加油！！

我同你差唔多

咩差唔多先？
毒撚注定係無朋友

你有野想讀 asso駁上係幾好
但如果考到英文3 是但非三大是但揀 或者engine都入到既
你肯努力成年溫英文點會唔得

大學year 1 完全冇friend ，可能真係retake慣左摺

engine 梗係asso上

有無ocamp，上莊？

本身我都有上莊嘅但同莊員關係麻麻
最後好多fd都係無疾而終

Retake>asso>hku

而家讀到成舊屎咁

hku 乜

本身有女ocamp自摺，而自己本身出面有活動所以冇上莊,感覺同大學冇咩歸屬感

diu 有女咪得

Retake中文 1升2入asso 依家poly year3

可能人地英文升1 分變3, 26分，其他科都有進展呢

大學要乜歸屬感
give and take買張cert啫

屌有女大撚哂咩，我都想有大學嗰D brotherhood feel

見人地ig好多frd

咁你自摺又好難識到人 更何況brotherhood

住hall lor

BTW 我有兩個frd retake 本身話一定入番U但係最尾入唔倒，睇黎毅力真係好緊要

其實雙修幾戇鳩 做得邊樣
考試就係想升番先去 但又要話留後路去報asso
asso升上去又要努力讀 咁樣交叉做project又難做得好拉高gpa 但又分左心機去溫書 成件事幾奇怪
係就專心一樣最好

不過都恭喜你

今年揀左major都有班frd，下年住hall

所以咪asso>>>>>>retake
之後asso入year 1 可以屈人機

2018 dse retaker 路過
2017 dse 中文差2 分3 入咗poly某 hd
雙修hd 同dse 最後好彩中文3 咗
入咗3大engine

其實retake 最緊要有毅力同記住自己嘅目標
記得當時自己3月當時通下頂畫drawing, 返poly 温中文
最後希望各位retaker 加油
有志者事竟成

2015 best 5 18分
2016 best 5 27分
No offer>Hku
入到u瘋狂自摺先勉強keep住gpa喺3左右

第一次因為身體出現嚴重疾病瞓醫院考唔到試，推遲咗一年去考
算唔算retaker?

有咩分別？
你考試話駁上u就話支持你 你考完同唔考都係上asso 做咩要曬錢
我有個朋友又係 retake完一次又炒曬 去報fd 點知又聽到佢再考多次 究竟為乜春？佢就話想證明自己
證乜撚野明？讀書差唔緊要 努力係要望向前 努力眼前既野 唔撚係向後一步一步倒退執屎食 考試就係有考試既方程式 唔撚岩咪算囉 不過你有錢既話當我鳩噏is okay

對住個朋友好撚嬲 講唔化 唯有係到屌下佢 順便同你講

數學最易升grade架啦 操多啲啦 考前放鬆
加油

你讀就讀埋佢啦 好地地出黎打牛工咩 做下政府工做下文員仔都好呀

真 trans credit 連大中大英都唔使讀

retake 18升到21，入左樹大然後貪得意報jupas多次再去左嶺南（e16 choice）

都得 仲易屈grade添

我覺得仲要有合適計劃
take錯科用錯方法事倍功半

啱啱出完最後一次實習, 搞埋fyp就畢業了
好彩當年自己生性..雖然浪費咗好多時間..但總算上岸了

tree同拎U
定係有乜科鐘意所以入呢2間？

真ar

Retake 中文
由u升2 入HD 再上city degree

Retake 21升27 入HKU
但入到u先發現asso上返三大原來係好撚易
早知一早讀asso 輕輕鬆鬆

15dse OU-> 16dse CityU -> Non-jupas HKU

2016 年retaker
由best 5 21分升到25
讀緊中大year 3

招人整個前retaker group
有啲野真係只可以同retaker分享 大家同類人先明

2017 18
2018 雙修 升咗1分 碌到入八大
但入到u已經冇動力讀書 唔想再好似以前咁chur 之後第一個sem就爛gpa

Retake升左分 有bu offer
Reject 入asso
而家一大final year

Retake果年好爽 冇人管
日日打機打到傻
最尾一個月先識驚
結果放棄晒core
剩係谷下phy chem
靠-6博到5粒星
最深刻係bio溫幾日就5*左
我溫乜佢就出乜
出埋我考果朝先背既essay
真係靠彩數
同埋可能冇期望
個人就會輕鬆d
最後讀到想讀既科
但係一入到去就現型
直頭有prof當面話唔明點解我會入到黎
E家畢業算係搵到份穩定既工

其實都真係幾on9好彩冇雙收皮
因為我係讀咗陣asso先決定retake
不過asso裡面都算讀得開心 所以先冇quit
雖然好辛苦 但都覺得係值得嘅

同埋我嗰陣asso啲成績其實都幾好算係好彩
成世人最勤力讀書真係得嗰一年

Lm

樓主姐係最後簡左retake定asso？

依加讀緊咩

Ching 你asso成績幾好大概gpa幾多先？

Hku science yr 2quit 左 準備考數同m2

retake升3分入左三大，但揀個科自己完全冇興趣冇心機讀。

12月quit 真係好似同世界脫節咁
但係真係有時間思考自己人生
呢幾日啱啱搵到自己目標

你想讀咩??

發現自己原來唔係咁鍾意讀書

而家final year 好想快啲離開間學校

考完準備自學cs 同marketing
jupas就未諗

巴打UE咩grade

Retake 19–>23
入唔到3大

入到u但好後悔點解唔讀asso
唔知係咪retake果年唔見人加身體有d病
宜家情緒成日不穩
我建議如果retake就搵一兩個戰友
唔好好似我咁又後悔又搞到自己病

3.4已經好滿意

中文2->4
UST

233444 > 445454
原校重讀take 晒全科 total 升左6分
不過有兩科冇升到分
以前覺得好柒遲過同學一年
而家反而覺得好彩 起碼過完呢一年諗野成熟過以前 入返u 個人有目標d 同埋可以遲一年先出嚟捱

傻既 唔好咁快諗retake啦
堅持考埋個DSE 要對自己有信心呀
其實Dse心態都好緊要架!

因為英文2retake, 但最後都係2->2
之後讀asso, cgpa 3.7x, 入番u

13年retake b5 20->25 , 入3大civil
Grad咗 而家仲O緊T

雙修 2016retaker
gpa 3.0
dse升7分 19>26
由poly hd到hku 無後悔過

雙修（非八大degree）
最後升兩分
入中大

大學都就讀完

入咗大學
禾含萬歲

升咗七分入咗中大
就快grad嚕

17年 retake
個年真喺好爽 啲時間完全自己控制管理
啲生活摸式又好簡單 去吓補習 出吓街
想溫書就溫書 想煲劇就煲劇
訓到黃朝百晏都得
仲記得嗰陣睇曬咁多季既GOT 同prison break
算喺比左一年自己沉澱
反思吓成個中學生涯
最後12分升17分 去左讀asso
都算揀左個啱讀同有出路既科
今年就畢業啦
到宜家都仲好懷念個陣既退休生活

咩事竟然見唔到人講後門狗

Asso畢業?值得開心咩屌

retake完
錢又冇
女又冇
工又冇
樓又冇
等死

Asso畢左業 咪繼續讀上去degree三年級
讀asso當然值得開心啦
識左一班交心既學習伙伴
真喺好唔想結束宜家既生活
但就嚟完sem了

成熟個度agger
我都係原校讀 捱左一年retake成熟左好多
利伸b5 19>27

巴打engine?

無操pp 有補肥hong
但我覺得佢啲野無咩用
我都係跟cliff yeung果啲咩果啲咩前提結論去做題目
所以佢改左玩法對我唔受影響
正因佢咁樣改法 我先升到grade

retake果年真係好辛苦
不過最後升左兩分入埋大
依家日日玩冇點讀書

Retake完升左一分入浸中

讀緊master

17dse bu offer 讀咗一個月
18dse hku offer 讀緊year1 想死
Sem1係catch up唔到返學個speed
Retake果年好chur chur完而家讀u唔想做野
聽日準備走堂！

建議用所有的錢去讀好英文 做野多幾年
自然會有好工搵你

除左專業科外 其他野都係吹水同做人Ok就學到

做緊老師加外快 平均月入6萬5千

真心勁

Retake->asso

老餅
2008年AL
中D 英E 另外2科AL: CD, 緊頸入唔到大學

2009年
中D 英E 另外2科AL: CA, 淨係一科由D變A 其他冇變 , 最後入左8大BBA

而家係外資Bank 做緊 （非retail)
隔離坐左個oxford 畢業, 後面北大 , 隔離department 仲有個GBUS

但重點係 IVE 畢業自已開鋪做design 個d 仲搵得多過我
所以話學位不代表一切

10分都冇 > retake > 升左4分 > I大 > 入返八大

當初決定唔Retake既Lm
B5 廿幾分 中文2左 而家p-hdYear1

我想讀嗰科hkcc好似唔多收毅進所以有啲驚，而且fd點都好過毅進吧
上年收到ive engine fd就唔係好想讀（physics差驚應付唔到）
所以走咗去讀毅進，報完先知原來hkcc嘅hs好似收dse至少3322 英文跛到

3322拎3

ce retaker 跟住al 都係炒粉
最後出左黎做野先pt 讀番degree
宜家同同屆大學生搵錢差唔多 in average

我有個同學retake左一年，嗰年佢真係好努力
終於比佢入左大學
點知讀左一年就quit u去做倫敦金
仲開個page叫xx大學輟學生

HKU Master now

14年retake 11分
倒退一分
讀top up degree
依家做緊sales Engineer 月入30k-100k
23歲

第一年其實夠分，但唔甘心
但最後Retake失敗，無人管玩得太開心
最後靠第一年個分入咗教院
宜家year 4了，唉讀教育真係返唔倒轉頭
好想做一個好老師
但係實習期間見倒太多教畜，學校d行政真係閪到仆街
東華爆出黎嘅事真係冰山一角
仲要好多老師都已經習慣咗比人捽，唔會反抗
上面嘅人就越黎越過份
所以仲考慮緊grad咗會唔會搵教席

E咋，得中化D

有老鬼分享，咁我都鳩up吓。
2002年會考炒咗，去另一間中學全科retake過關，繼續讀上去，AL、入3大、Master、PhD。
當年retake時溝咗條女而家變咗老婆。
retake做過塘魚係幾過癮，對手太廢而有機會輕輕鬆鬆略奪資源整肥自己，仲要連女都食埋。反觀啲直上AL嘅同學反而入唔到U。不過讀得到書都唔代表揾到食，我喺同學中揾得最少，所以讀唔到書唔代表啲乜，讀到書更加唔代表啲乜。

讀完phd依家撈咩

自己懶怪邊個

2017 DSE retake 2018
升左4分入三大

老實講retake果年真係好難捱
日日起身就係溫書 溫完一日又去訓覺 Loop左半年
身邊既朋友都入哂U 睇住自己最friend既中同個個又住Hall 又上莊
自己就日日讀書讀到隻狗咁 果陣係自己一個retake冇friend陪
到左1月 個人好易諗埋一邊
完全唔知呢半年既付出會唔會得到回報

但好彩既係最後都升到分
回望番retake既半年 自己真係成長左唔少
明白到自己原來都可以為左一樣野堅持落去
呢半年帶得走既野 真係得retaker會明

做biotech research

Retake 失敗
浪費左寶貴一年

我可以幫你私補 收你平d

巴打 我地應該差不多大
讀書唔代表咩連樣野 我細個個時都唔明
所以都好執著要入大學 當然入到係bonus 啦
到出左黎做野10年 真係好感覺到讀書成績只係佔一個人package既一小部分
反而英文真係好重要

retake唔係問題
硬頸就係
我以前邊讀asso邊retake
日日提住自己係垃圾廢柴asso仔
一年後成功用公開試入番u
最緊要肯面對而唔係搵藉口

雙修收哂皮
最尾non jup上番u
讀完仲有dean list

做什麼比膠樣呢？請問有意見嗎！？

中英文都好重要，讀書時後係唔會覺，出來做嘢畀人水得多先會明白咬文嚼字嘅重要性。仲有就係要識做人同埋識得用weak ties，Ted talk都有講過。
另外大家唔好因為考試失敗而灰機，"塞翁失馬，焉知非福"，如果當年我唔repeat，我唔會喺學術上爬到咁高，亦唔會揾到個好老婆。

當年讀polyhd身邊好多人都雙修，有啲靠retake dse升一兩分入到poly/city，有啲兩邊乜都無，我同個frd就non jupas入CU/UST
Retake根本風險高回報低，唔係個個咁似名校仔彩廿幾分衰中文

認真咩 巴定絲同邊區

1) 睇清楚你讀u 想讀邊科先， 有d 行業讀完asso/hd 都有牌入到行，唔會完全哂錢哂時間。 咁ge 情況下，retake 反而更浪費時間。

2) 提早去入學講座，如果個負責人好人ge 話，佢會比到建議你，例如讀邊間asso 邊個program.

留班算唔算

Band3 中中衰英文
retake入三大

叫做去玩下唔知點解我有幾個朋友都係讀一個sem就出黎溫書

咁努力考啦
唔得都唔好放棄 讀埋佢

43444->44557
入左poly

真唔真

明明hkcc hkuspace個啲都有fd讀
讀個啲就一定上得返asso

嗰陣經一個網報唔係好清楚
算了木已成舟

第一屆dse,衰左。retake 完個分冇變過。走左去讀asso 之後再博上去自資degree，出黎做左成年野都係below average (salary)

retake完
個分冇變過
都係21分
但入番u
比人笑讀得咁辛苦為乜
佢地唔明retaker既心情

第三屆Retake成功
由18升25分
舊年u grad

勿相認認

認真架 馬鞍山區 你住邊頭？

我當年都retake AL 兩科都升到grade
完全明白retaker難處
Btw 我巴

你去報nursing hd個啲好過啦
Hs讀完升唔到大學同冇讀過冇分別

2015 retaker

11升15

入左JS1091

依家都入行差唔多1年lu CityU皇牌真係唔講得笑 政府工 私人工 2邊都去得

14年retake入返u讀bba
而家都做左野半年

當年半工讀真係學到好多野，亦係成長得最快既一年

retake 後升兩分， 岩岩讀完asso 已收offer
咁多位加油

18Retake完 14分升到21分
照樣入asso

我同你個分差唔多 應該而家係同學

Um...諗下先

2011 年retake撚
英文f > e

第一屆dse仔慘過食三舊屎

我都係 15/16 中六repeat 考16/17果屆

除左英文 每科升1分 15->20
都係入左1091
依家升返上degree

Retake 升左7 分。諗返起個年真係好辛苦 但係最有目標的一年。

Retake升左Form 6, Alevel UE拎左U
升左asso, 再讀top up, 發現入咩U都係一9樣

升咗6分
ling u offer--> hku

中英文好，直接考AO啦，仲揾咩工？

tritake 呀屌你

2018 雙修+retake成功(中文2->3,M2 3->5)
依家三大N展狗

讀野雞翻到黎咪知咩事

荃灣

下個禮拜準備midterm

唔怪得要做五毛狗

病咗第一次AL考唔到算唔算懶呀?

即係得極少數人唔駛收皮?

有個師兄讀埋master 冇牌 今年轉工 45k -> 54k 好癲

Retake過 有一科3 其他4 都係唔夠分入自己想入嘅科
最後asso 依家升返上八大 仲係自己好想讀嘅科
我覺得值得 讀asso都學到好多嘢 尤其係自己真心鍾意
我寧願早一年入asso 起碼讀緊自己興趣 唔係中英數依啲我覺得好悶好無聊嘅嘢

Retake成功
就畢業了

08年AL生, 炒中化
雙失咁retake左兩次入大學
出來做野又轉折, 轉過幾次工
而家為份糧做大學RA

同屆中同好多都結婚上車生仔
我就仲係on99

同你相反
知自己頂唔到人去玩自己摺
加上唔想再考垃圾試
去左讀HD
quit左
之後又再讀asso
依家已經上左岸
Asso有心讀唔難上
加油

2016 dse 22分衰左中文，一路讀poly bse hd 一路retake中文，最後中文得左入返ust engine，依家讀ust civil

Tritake 英文123 入番中大
而家gpa 叫過得去 有船仔咁

2011年AL考得差 得水泡科揀
retake 2012年AL 入返3大
retake要好知自己既目標 e.g.邊科想升幾多grade等 要有毅力 當年日日等圖書館自修室開 溫書溫到佢閂門 大時大節唔出去玩 真係非人生活
慶幸自己當年有揀retake 入水泡科既話 結果肯定唔同
利申: 畢業幾年 而家搵緊7萬幾 算係無揀錯retake呢條路

Retake 升左兩分
入左非三大
黎緊準備讀master

巴打撈邊行？

中文2左
但retake升5*入左港大

2012 年dse 中文level 2 同大學擦身而過
2013 年retake, 中文變左level 5, 入左U
依家grad 埋，有份工，儲緊錢結婚買樓

時間真係過得快

繼續吹CU邊會收tritake

英文5都唔re

2014 dse retaker
4C1X 20 -> 23
Best 5 20 -> 25
最後入左科大BBA

利申 讀科大悔終生 轉讀港大中大更稱心

2015:中英都2左,best 5:22
2016雙修（asso+retake)中文4英文3

入左三大廢科

八大邊間

其實大家有冇後悔過retake /repeat? 不過就算我直升唔返 要讀asso 我都冇後悔過 因為如果唔係re多年 我應該升唔返上去 不過唯一缺點係 由out going 變到好撚摺

一早入hd/asso可能已經上岸
不過你都已經有offer啦
祝你好運

唔講喇 驚自爆
但我想講係 retake真係好有決心 同埋清楚自己既目標 唔係就算你入到大學 都係混混噩噩咁過咗大學個幾年

唔講喇 驚自爆

Ching介唔介意講下你嘅心路歷程，我都面對緊情況問題

考完第一次入8大超級水泡科，之後reject offer做嘢。做咗一排嘢，覺得應該可以高啲分，就報dse試下。返到年尾先溫，升咗幾分入三大，雖然乞食科

Retake完後過咗美國讀，早知唔Retake

當年b5 18分，jupas有hd offer但reject左
心知自己唔係唔識，而係冇咩操卷，答題技巧差
第1次考太緊張，其中一科仲緊張到肚痛

所以retake 果1年每日都係操卷，操左3次pastpaper
臨考前係咁同自己講："今次有操卷，有經驗，唔洗驚！"
結果升左3分，成功上岸
我知我唔係讀書好勁既人，有呢個成績上到岸已經好滿足

結論：操答題技巧同埋臨場狀態好緊要

但如果係冇温書，或者覺得自己掌握唔到自己讀既科既話，就最好唔好retake
因為1年時間真係唔夠重新打好個底，仲要操埋答題技巧
寧願去讀hd, asso

太遠了 除非你過黎

肥英文兩次，終於合格入u

依家讀埋master ,就畢業。人工先差唔多3 皮

2016年19分，文科讀中西史，英文2咗
個陣拎cert係個禮堂到大叫，係到喊
之後on99走咗去retake
成年自摺，日日挫英文，係咁背生字，操卷，為求用最有成本效益嘅方法升返3
最後2017英文真係升返3，但其他科無升，jupas派咗OU政政比我
之後放棄無讀，亦放棄文科路
直接走去IVE讀工程
去到今年year2，收到ust同polyu conditional offer

講真，retake唔係想像中咁易，個種心理壓力唔係人人頂到
失敗之後你第一句問自己，究竟我呢一年做過乜，點解會咁？

但係，retake最大嘅得著，就係你明白要對自己嘅決定負責，無人逼你行呢條路，你問心無愧就得

Btw，今日係考英文listening嘅日子，祝各位retaker英文順利升返3，每年得20幾%升得返，唔係人人都得。升唔到真係唔緊要，前面仲好多路畀你行。升到嘅，希望你地好好諗清楚條路點行，選擇多咗，當初嘅決定就容易動搖。加油！

CE retake dse,依加係香港讀緊master

唔信咪算

廢校啦

15 第一次
16 retake
依家大學yr3

廢話唔多講 想要retake既人 一定要沉得住氣
唔好因為人地三言兩語就放棄自己當初既初衷（雖然依家上到大學都係咸魚一條）
決定retake就預左會有好多阻礙 精神上 心靈上 都會有
當年好多人都睇死我唔得 包括我屋企人
個個都叫我早d出黎搵工做 儲錢 搵第一桶金
但我一樣都無理到 用行動證明一切

祝大家都可以成功上岸
btw 上岸之後先發現retake當年已經將我既抗壓能力徹底地磨蝕哂
依家郁d就會想喊 就會覺得人生無咩希望
總之就係有得必有失 承受得起個後果就去衝啦
當年我都係抱住：人生都係得一次 你唔試過你唔會甘心

得3都升到返上去hku?

第一年dse 太hea abs 左中文2份卷同通識
結果放榜冇5科合格 唔比讀hd
唯有retake ,
Retake 果陣一路返住pt ,一路溫書
D時間全部自己控制，爽到仆街
雖然最後都係入asso
不過果段日子好撚爽

如果你hea底可以試下我呢個方法

介唔介意講下邊間asso同gpa

噉都可以過3asso過3唔係已經有poly city offer?

2013repeat dse
淨係一科進步左
但都讀到想讀既科
做想做既職業

可唔可以講下你兩年gpa幾多

當年中六好勤力 讀band 3 幾乎日日自修室 所有老師都睇死我中英文U-1 best 5頂多15分 戈時同自己講 我唔可以令屋企人失望 要威番次 但可惜 15年 跛腳26分 16年 先成功 retake eng 2>3
所以 唔好放棄呀大家 band 3廢J都做到 你地都得 最重要同班fd由普通朋友變best fd
BTW 入左u之後完全冇心機讀 gpa極爛 估計又要準備爆

最後入左CU Medic 但發現唔係好中意 而家有啲想quit u 入HKU IBGM

但係唔retake真係好唔甘心⋯⋯一直覺得自己中文唔錯 尤其係寫作卷 但作文卷得4 中文大分都係得4 但好彩其他科唔錯 比我上到岸 但之後個心成日凝住自己中文無5 條氣超唔順於是就決定一路讀書 一路retake中文第一年retake中文同英文 但係中文不升反跌 篇作文繼續係4英文大分升左1分第二年只retake中文 但作文同大分都係得4 無論我點考點溫都係呢個分 個心好灰 但同時認清事實 中文要升分對我黎講係不可能既任務 個排真係好sad 但點都好 至少條氣順返d

Retake加讀大學真係好辛苦 成日好驚考試撞正final/assignment 又要抽時間溫書 但對我黎講真係值 條氣順返好多

Ibgm

你讀咩elective
一年4變**

人生太多失敗啦

dse retake 失敗
ive non-jupas 又失敗
準備入社大

ust同poly咩科

補番先
2016 dse 224443
2017 dse 324443
ive cgpa 3.8X(最後一個sem 了)
準備社大

Mech 同 bse

匆相認

勁

佢醒目仔嚟

你地識㗎？

同學嚟

咁你咁高分又社大？

有時啲野唔係睇分既，仲有好多方面考慮
我個人比較on9 同 唔識表達

我有一個乞食科offer

但我自己比較鐘意落手落腳做，好似技工，技術員個的 呢家intern 間公司話比我之後轉技工，加上我唔想浪費時間讀乞食科，所以咪出嚟社大

屌那媽，個乞食科諗讀定唔讀都諗咗好耐

讀啦一齊

一齊乞食

retake升左六分 入到三大 retake嗰年晚晚溫到超過一點 瘋狂操paper 新年撞到親戚比人問入左邊間大學 勁老尷

一齊⁇我地識⁇

大家都係讀乞食科既ive仔

你咩科
我個乞食科係
ust chemical and environmental engineering

Retake升一分，符碌入三大

都係18年 retake 失敗
而家係HKU SPACE 都讀
17年 Best 5 18 → 18 年 Best 5 20
但英文都係2
結果因為唔甘心走做去做 Tritaker
唉!真係好多野都好後悔

比一年你自省同搵到自己想做咩先係retake既最大得著

電子

你咁高分 唔讀埋個degree浪費左

幾慘

ee 都可以做下it 佬
我讀完就真乞食仲要讀3年

其實我個分都唔知點黎
同我英文非常垃圾
的英文要嘔出嚟
根本冇資質讀degree

dse 英文2211出2

識人好過識字

人生最熱血果件事係retake
最尾升番上去,完全冇咩心機讀

-6仔

三大quit出嚟retake 好撚辛苦
真係好有決心先好retake 考嗰排就會覺得其實唔係咁易升到分

hku畢業

三大grad，有教席

2015 2443/33
2016 中文 2 -> 4

2015讀住poly cc asso拎恒大degree offer
之後唔甘心辛苦佐咁多只係拎個濕鳩degree
最後quit asso去佐第二到讀hd重新黎過，而家入佐shitty

已經上左三大半神科

加油啊，各位

quadtake 成功入返u

12年323444,跟住自修，最後13年dse，434455

十幾年前retake
同當年班同學比較都分別不大, 收入算穩定, 夠養起頭家

哦

ling u

直入三大bba跟住quit咗

17 retake , 唔得去讀左啲on9 呃錢HD....讀左一年被人杯又貴又無咩用quit 左去nursing school 有牌無學歷。
讀得唔開心quit 左好過

有fd asso gpa >4 最後city仔

16年retaker+讀1個sem u
4444544 chem bio econ
考eng math chem bio 全部5
我10月尾決定retake,直到1月中先認真讀
感覺溫書仲求其過15年，都只係做下PP咁

2017日校 dse -> 2018 retake dse

第2年考3科
得一科升左1分
best 5多左1分但4c+1x都係得20分
而家入左cu engine做狗
gpa低到就快被quit u
雖然升左分
但係升得嗰1分
而且呢一年我真係渾渾噩噩咁過
比起第一次做日校考生更加無火
所以我完全唔覺得咁樣稱得上retake成功
晒左成年時間唯一嘅得著就係認清自己係一個不折不扣嘅大懶撚
無左日校老師嘅鞭策我甚麼都不是

Year 1 to year 1?

第二年好似，本身DSE成積都係10幾分之類。可能英文2入唔到三大

升咗一分但係都失敗 之後走去讀兩年asso入返最想入嘅大學

聽日最後bio 但之前大部分科都衰曬 呢幾日都完全冇心機溫了 不過都自問呢年嚟都係冇努力 可能個分仲低過上年懶撚冇自律嘅人真係唔好揀retake repeat/asso會更好

賭徒

有得讀邊個唔想讀nursing hd, 你同啲人話冇麵包做咩唔食蛋糕有咩分別

我都2017dse->asso->ive hd雖然唔算retake，但同你走向有啲似，sem1過3，但差0.1到先有3.5。好怕唔夠分入rn，又怕自己唔係讀書材料，最後咩都冇。

band3 26真心勁仲要D老師pre你咁低，更加幫唔到你啲咩，你靠自己咁濟

下……咁頹，ive咩科,non ju報得太少科……？，我而家先Ive sem2，你咁我好淆

ive 個分其實唔太重要，重要係你Oral English，講得唔好啲人會覺得你唔識英文咁就收得皮

利申:真係唔識英文

asso升U仲易
都幾後悔選擇retake...

本身以前考AL,已經大學畢業,想second degree入醫科所以take DSE
點知因為工作而無乜心機溫書（其實本身個人已經懶）
搞到都唔知得唔得,而家計過條數,可能best 6最多啱啱好36
好憎自己條懶根

retake升咗5分入三大 last year了
retake 仲要專登入番原校讀多半年
個人有少少愛面子 貪入番原校夠柒逼自己讀書
加埋上堂時間老師都唔多理鬼聽唔聽 可以用嚟自修 就算番到屋企懶d都叫係學校有溫過下書

溫緊itels，如果今年入唔到nursing hd，就全力温itels

幾時有得報

有冇33222? 有就去報護校讀3年 ，之後讀ou pt nursing

冇都要讀nursing hd ，讀到就升U
唔得就社大之後ou pt nursing

出嚟一樣可以搵3皮

其他HD科咪撚揀，全部係垃圾，特別係工程科，出嚟做狗，OT 冇錢，人工底，總之垃撚圾

差英文，2左，所以先想考itels

ielts

跟左之前個連登po，腦殘左

rn牌好似係要有3322

睇入乜科囉
神/半神科asso基本上都無得入

17dse quit u retake 19dse
考完覺得揀呢條路極唔明智
當初因爲唔鐘意果科而讀 加上覺得dse仲有得進步

其間有日日溫書做pp 但始終都係心態比較重要
如果唔係好似我咁因爲太緊張影響左表現 盡唔到所有力 最有望升分既electives分分鐘都冇得升
依家極度後悔當初做咩唔死死氣讀埋佢 將來先轉行
我肯定自己net loss左一年 不過已成定局

其實都係想強調升分唔止努力一個因素影響
仲有運氣 心理素質 健康狀況等等
考衰左就冇得好似asso咁補救
依家唯有認命pre最壞打算入求其一科算數
所以千祈唔好亂揀呢條路 有時唔係甘唔甘心既問題
冇能力都唔到你揀 怪就怪自己當年第一次dse放榜冇好好唸清楚

依家未死得 但應該剩番軀殻

心態同訓得夠唔夠重要過識幾多
ching求其一科唔鐘意唔辛苦咩,4年喎